城市廣播：學生記者步出理大 涉暴動被捕扣 46 小時 警迫解鎖手機

周日理大爆發衝突，警方連日來全面封鎖理工大學各出入口，又指會以暴動罪拘捕離開理大人士。城市大學學生媒體「城市廣播」發出聲明，指一名記者周日離開時，有警員指「大學記者不是記者」，並以暴動罪為由拘捕，最終扣留 46 小時方獲釋。城市廣播譴責警方濫捕。此外，「城市廣播」另一名記者周一步出理大時，亦被警迫解鎖手機，警員更威脅若不從，會以暴動罪拘捕。

「城市廣播」指出，記者被警方截停期間配合指示，沒有作任何阻礙警方執行職務的行為，有警員更指罵他是「暴記」。

「城市廣播」提到，該名記者與其他被捕人士被迫雙手綑綁席地而坐等候6小時才送往警署。期間，警方不許被捕人士戴上防毒面罩，同時在附近不斷發射催淚彈，以致被捕人士吸入大量催淚氣體。

「城市廣播」會長王樂行在聲明提到，自己在周一早上離開理大時，被警察公共關係科警員（PPRB）脅逼解鎖手機。王樂行指出，當時在場欲離開理大的記者均須逐一舉高雙手，步至防線讓警員逐一截查。警察公共關係科警員警員一度奪去其手機，並脅逼解鎖，否則以暴動罪拘捕。

王提到，即時拒絕解鎖，即有十名持械速龍上前威脅，又指「你身上有天拿水味，係咪有份溝汽油彈？」最終王手持手機在相簿中出示，在理大拍攝的相片，才獲放行。

聲明提到，香港法律上沒有「真假記者」之分，更沒有所謂「暴記」，只有極權國家才需設官方記者認證制度，譴責警方粗暴對待及濫捕記者。

cls

《強烈譴責警方粗暴對待及濫捕記者》
就警方以涉嫌暴動拘捕本台記者，及連日無理對待記者，我們現作出以下聲明：

本台記者於11月17日晚上十一時，與另外兩名記者於科學館道同連威老道交界被警方「截停」（只有截停沒有搜查）。警方還未進行搜袋及簡單問話，隨即以「大學記者不是記者」為由拘捕本台記者。本台記者經歷四十六小時拘留後方獲保釋。

本台強烈譴責警方濫捕。本台記者當日於理大校園附近進行採訪工作，身穿反光衣及佩戴記者證以作識別，本台每次發佈新聞時亦有附上拍攝者名稱。本台記者被警方截停期間配合指示，沒有作任何阻礙警方執行職務的行為，卻被警員無理拘捕。更有警員無憑無據抹黑本台記者為「暴記」。警方在沒有告知本台記者涉嫌干犯的罪行下作出非法拘捕，直至六小時後被帶往警署才獲告知涉嫌「暴動」。被捕期間，本台記者與其他被捕人士被迫雙手綑綁席地而坐苦候6小時才送往警署。期間，警方不許被捕人士戴上防毒面罩，妄顧被捕人士安危，於附近不斷發射催淚彈，以致被捕人士吸入大量有毒氣體。

另外，本人於18日早上十一時離開理工大學時被警察公共關係科警員（PPRB）脅逼解鎖手機。當時在場欲離開理大的記者均須逐一舉高雙手，像戰犯一樣步至防線讓警員逐一截查。期間PPRB警員奪過本人手機，並脅逼解鎖，否則以暴動罪拘捕。本人即時拒絕解鎖，約十名持械速龍上前恐嚇本人，又表示「你身上有天拿水味，係咪有份溝汽油彈？」。PPRB警員更曾突然將電話遞到本人面前，意圖以Face ID解鎖手機。本人向警員提出可到本專頁查看當天上載的新聞及直播，以證明本人在校園內進行採訪。惟警方堅持要本人解鎖，在一番斡旋下PPRB警員才肯拿開警方攝錄機，一人走到本人身邊，並由本人手握手機掃過相簿查看本人當天在理大拍攝的相片。經歷警員連番脅逼及恐嚇下，本人與另外數名記者才獲放行。

警方種種舉動實屬無理對待、濫捕記者，及虐待被捕人士。事實上，本台記者曾於同日被另一批警員查問身份，記者表明身份後警員表示本台記者為「真記者」，容許我們繼續採訪。這明顯反映警方界定記者身份毫無準則，全由前線警員不明所以地隨意定義。警方的搜證方法可謂相當馬虎，無需任何合理根據，肆意拘捕記者。

本台謹此重申，香港法律上沒有「真假記者」之分，更沒有所謂「暴記」，只有極權國家才需設官方記者認證制度。本台希望警方親自了解新聞行業。事實上即使是主流媒體亦會聘請學生記者作實習。

本台謹此聲明，不論警方如何打壓，本台記者仍會緊守承諾，報導真相。

第三十四屆香港城市大學學生會城市廣播
會長 王樂行

快啲設官記制度
好呀 加速攬炒

警員更威脅若不從，會以暴動罪拘捕。

明明就係只要唔解鎖，班警甴搵唔到料就告唔入

畀佢氹到解鎖畀料佢charge自己就真係好易告得入

期間，警方不許被捕人士戴上防毒面罩，同時在附近不斷發射催淚彈，以致被捕人士吸入大量催淚氣體。

呢班真係死畜生

戰役過後，痛定思痛，認清現實，重新出發(抗爭五部曲-前言)

屌你暴警

所以搜證從來都係POPO既責任......

被捕者無責任幫popo 做埋佢D份內事...

真係一味靠嚇.....

其實有記者證 已經無敵啦
點解班POPO 仲話大學記者唔係記者
張證係記協出架喎

popo : 記協~?! 乜撚野記協, 我唔識喎~!

唉！佢地真係痴晒線！

Push

出個戇尻聲明譴責下就算 有撚柒用咩

up

推

11.24 民主歌聲獻香港 圍繞理大走一圈 【和理非行動post】

等候時及面對白警時唱《Sing Hallelujah To The Lord》

香港區 6:00pm 灣仔紅隧入口集合，大量兩層巴士接過紅隧，或自行行過紅隧。

【急】請傳給撞區候選人！
必在 11月 24日 7:30am 前，在facebook發表，證明已為7－11pm活動申請不反通知書，先發表就出線有票，遲發表要退選。
撞區表

誠邀：曾出席『民主歌聲獻中華』演藝人、所有民主派議員、及候選人。〔民主派即是所有推動民主，包括本土及泛民〕

光復香港 時代革命

11.24 民主歌聲獻香港 圍繞理大走一圈 【和理非行動post】

幫幫手推一推行動post拉！連登重有邊個唔去投票！

下期預告：12.1 民主歌聲撐林夕 圍繞理大走一圈 【行動post】